{"translation-revision-date":"2025-02-02 23:11:20+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es_CL"},"Uncategorized":["Sin categor\u00eda"],"block label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"spacing\u0004%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"font\u0004%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"Unlock content locked blocks\u0004Modify":["Modificar"],"Empty %s; start writing to edit its value":["Vaciar %s; empieza a escribir para editar su valor"],"Upload or drag a video file here, or pick one from your library.":["Sube o arrastra un archivo de video aqu\u00ed, o elige uno de tu biblioteca."],"Upload or drag an image file here, or pick one from your library.":["Sube o arrastra un archivo de imagen aqu\u00ed, o elige uno de tu biblioteca."],"Upload or drag an audio file here, or pick one from your library.":["Sube o arrastra un archivo de audio aqu\u00ed, o elige uno de tu biblioteca."],"Intrinsic block width in flex layout\u0004Fit":["Ajustar"],"Block with expanding width in flex layout\u0004Grow":["Crecer"],"Block with fixed width in flex layout\u0004Fixed":["Fijo"],"font style\u0004Oblique":["Oblique"],"Attributes connected to custom fields or other dynamic data.":["Atributos conectados a campos personalizados u otros datos din\u00e1micos."],"Drag and drop patterns into the canvas.":["Arrastra y suelta patrones en el lienzo."],"Drop pattern.":["Suelta un patr\u00f3n."],"Background size, position and repeat options.":["Opciones de tama\u00f1o, posici\u00f3n y repetici\u00f3n del fondo."],"Grid item position":["Posici\u00f3n del elemento de cuadr\u00edcula"],"Grid items are placed automatically depending on their order.":["Los elementos de la cuadr\u00edcula se colocan autom\u00e1ticamente en funci\u00f3n de su orden."],"Layout type":["Tipo de dise\u00f1o"],"Only one image can be used as a background image.":["Solo se puede utilizar una imagen como imagen de fondo."],"Grid items can be manually placed in any position on the grid.":["Los elementos de la cuadr\u00edcula pueden colocarse manualmente en cualquier posici\u00f3n de la cuadr\u00edcula."],"font weight\u0004Extra Black":["Extra Black"],"This block is locked.":["Este bloque est\u00e1 bloqueado."],"Selected blocks are grouped.":["Los bloques seleccionados est\u00e1n agrupados."],"Generic label for pattern inserter button\u0004Add pattern":["Agregar patr\u00f3n"],"verb\u0004Grid":["Cuadr\u00edcula"],"block toolbar button label and description\u0004These blocks are connected.":["Estos bloques est\u00e1n conectados."],"block toolbar button label and description\u0004This block is connected.":["Este bloque est\u00e1 conectado."],"Create a group block from the selected multiple blocks.":["Crea un bloque de grupo a partir de varios bloques seleccionados."],"Collapse all other items.":["Cerrar el resto de elementos."],"This block allows overrides. Changing the name can cause problems with content entered into instances of this pattern.":["Este bloque permite sobrescrituras. Cambiar el nombre puede causar problemas con el contenido introducido en las instancias de este patr\u00f3n."],"Grid placement":["Colocaci\u00f3n de la cuadr\u00edcula"],"Row span":["Extensi\u00f3n de fila"],"Column span":["Extensi\u00f3n de columna"],"Grid span":["Extensi\u00f3n de cuadr\u00edcula"],"Background image width":["Ancho de la imagen de fondo"],"Size option for background image control\u0004Tile":["Mosaico"],"Size option for background image control\u0004Contain":["Ajustar"],"No background image selected":["No se ha seleccionado ninguna imagen de fondo"],"Background image: %s":["Imagen de fondo: %s"],"Add background image":["Agregar una imagen de fondo"],"Image has a fixed width.":["La imagen tiene un ancho fijo."],"Manual":["Manual"],"Blocks can't be inserted into other blocks with bindings":["Los bloques no pueden insertarse en otros bloques con fijaciones"],"Size option for background image control\u0004Cover":["Fondo"],"screen sizes\u0004All":["Todos"],"%s.":["%s."],"Locked":["Bloqueado"],"Focal point":["Punto focal"],"Be careful!":["\u00a1Cuidado!"],"%s styles.":["Estilos %s."],"%s settings.":["Ajustes %s."],"Disable expand on click":["Desactivar expandir al pulsar"],"Scales the image with a lightbox effect":["Escala la imagen con un efecto lightbox"],"Scale the image with a lightbox effect.":["Escala la imagen con un efecto lightbox"],"Link CSS class":["Clase CSS del enlace"],"Link to attachment page":["Enlazar a la p\u00e1gina de adjuntos"],"Link to image file":["Enlazar al archivo de imagen"],"%s block.":["%s bloque.","%s bloques."],"%s element.":["%s elemento.","%s elementos."],"patterns\u0004All":["Todos"],"Repeat":["Repetir"],"patterns\u0004Synced":["Sincronizados"],"Manage the inclusion of blocks added automatically by plugins.":["Gestiona la inclusi\u00f3n de bloques agregados autom\u00e1ticamente por plugins."],"Border & Shadow":["Borde y sombra"],"Drop shadows":["Sombras paralelas"],"Drop shadow":["Sombra paralela"],"Copy link%s":["Copiar enlace%s"],"Link copied to clipboard.":["Enlace copiado al portapapeles."],"Multiple blocks selected":["Varios bloques seleccionados"],"No transforms.":["Sin transformaciones."],"Select parent block: %s":["Seleccionar bloque superior: %s"],"patterns\u0004Not synced":["No sincronizados"],"Ungroup":["Desagrupar"],"Image settings\u0004Settings":["Ajustes"],"Expand on click":["Ampliar al hacer clic"],"Block name changed to: \"%s\".":["El nombre del bloque se cambi\u00f3 a \"%s\"."],"Block name reset to: \"%s\".":["El nombre del bloque se restableci\u00f3 a: \"%s\"."],"Drop to upload":["Soltar para subir"],"Theme & Plugins":["Tema y plugins"],"%d pattern found":["%d patr\u00f3n encontrado","%d patrones encontrados"],"No results found":["No se encontraron resultados"],"Background image":["Imagen de fondo"],"Pattern Directory":["Directorio de patrones"],"https:\/\/wordpress.org\/patterns\/":["https:\/\/cl.wordpress.org\/patterns\/"],"%d category button displayed.":["%d bot\u00f3n de categor\u00eda mostrado.","%d botones de categor\u00eda mostrados."],"Only images can be used as a background image.":["Solo se pueden utilizar im\u00e1genes como imagen de fondo."],"Patterns are available from the <Link>WordPress.org Pattern Directory<\/Link>, bundled in the active theme, or created by users on this site. Only patterns created on this site can be synced.":["Los patrones est\u00e1n disponibles en el <Link>Directorio de patrones de WordPress.org<\/Link>, incluidos en el tema activo, o creados por usuarios de este sitio. Solo se pueden sincronizar los patrones creados en este sitio."],"Select text across multiple blocks.":["Selecciona texto en varios bloques."],"Last page":["\u00daltima p\u00e1gina"],"First page":["Primera p\u00e1gina"],"paging\u0004%1$s of %2$s":["%1$s de %2$s"],"Image size option for resolution control\u0004Large":["Grande"],"Image size option for resolution control\u0004Medium":["Mediana"],"Image size option for resolution control\u0004Full Size":["Tama\u00f1o completo"],"Image covers the space evenly.":["La imagen cubre el espacio de manera uniforme."],"Image is contained without distortion.":["La imagen se ajusta sin distorsionarse."],"Grid":["Cuadr\u00edcula"],"Scale option for dimensions control\u0004Fill":["Relleno"],"Scale option for dimensions control\u0004None":["Nada"],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Cubrir"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Custom":["Personalizar"],"Name for applying graphical effects\u0004Filters":["Filtros"],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Ajustar"],"Example:":["Ejemplo:"],"Additional link settings\u0004Advanced":["Avanzado"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Original":["Original"],"Add after":["Agregar despu\u00e9s"],"Image size option for resolution control\u0004Thumbnail":["Miniatura"],"Resolution":["Resoluci\u00f3n"],"Scale option for dimensions control\u0004Scale down":["Reducir la escala"],"My patterns":["Mis patrones"],"Add before":["Agregar antes"],"Suggestions":["Sugerencias"],"Change level":["Cambiar nivel"],"Aspect ratio":["Relaci\u00f3n de aspecto"],"%d Block":["%d bloque","%d bloques"],"Color %s styles":["Estilos de color de %s"],"%d word selected.":["%d palabra seleccionada.","%d palabras seleccionadas."],"Minimum column width":["Ancho m\u00ednimo de columna"],"Horizontal & vertical":["Horizontal y vertical"],"Fill the space by stretching the content.":["Rellena el espacio estirando el contenido."],"Scale down the content to fit the space if it is too big. Content that is too small will have additional padding.":["Redimensiona el contenido para ajustarlo al espacio si es muy grande. El contenido muy peque\u00f1o tendr\u00e1 un relleno adicional."],"Do not adjust the sizing of the content. Content that is too large will be clipped, and content that is too small will have additional padding.":["No ajustar las dimensiones del contenido. Si es muy grande, ser\u00e1 recortado, y si es muy peque\u00f1o tendr\u00e1 un relleno adicional."],"Fill the space by clipping what doesn't fit.":["Rellenar el espacio recortando lo que no se ajuste."],"Fit the content to the space without clipping.":["Ajustar el contenido al espacio sin recortar."],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/"],"The block will stick to the scrollable area of the parent %s block.":["El bloque se anclar\u00e1 al \u00e1rea desplazable del bloque %s superior."],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/"],"Position: %s":["Posici\u00f3n:  %s"],"Name for the value of the CSS position property\u0004Fixed":["Fijo"],"Name for the value of the CSS position property\u0004Sticky":["Fija"],"Shadow":["Sombra"],"There is an error with your CSS structure.":["Hay un error con la estructura de tu CSS."],"Sticky":["Fijo"],"Position":["Posici\u00f3n"],"Format tools":["Herramientas de formato"],"%s block inserted":["Bloque %s insertado"],"Currently selected position: %s":["Posici\u00f3n seleccionada actualmente: %s"],"Append to %1$s block at position %2$d, Level %3$d":["Adjuntar al bloque %1$s en la posici\u00f3n %2$d, nivel %3$d"],"The block will not move when the page is scrolled.":["Este bloque no se mover\u00e1 cuando hagas scroll en la p\u00e1gina."],"The block will stick to the top of the window instead of scrolling.":["Este bloque quedar\u00e1 fijo en la parte superior de la ventana en lugar de hacer scroll."],"Fixed":["Fijo"],"Pattern":["Patr\u00f3n"],"Media List":["Lista de medios"],"Report %s":["Informe de %s"],"Copy styles":["Copiar estilos"],"Paste styles":["Pegar estilos"],"Fit contents.":["Ajustar contenidos."],"Block vertical alignment setting\u0004Space between":["Espacio intermedio"],"Stretch items":["Estirar elementos"],"Block vertical alignment setting\u0004Stretch to fill":["Estirar para rellenar"],"Image inserted.":["Imagen insertada."],"Pasted styles to %s.":["Estilos pegados a %s."],"Specify a fixed height.":["Especifica una altura fija."],"Specify a fixed width.":["Especifica un ancho fijo."],"Image uploaded and inserted.":["Imagen subida e insertada."],"Go to parent Navigation block":["Ir al bloque de navegaci\u00f3n superior"],"Stretch to fill available space.":["Ampliar para rellenar el espacio disponible."],"Insert external image":["Insertar imagen externa"],"Pasted styles to %d blocks.":["Estilos pegados a %d bloques."],"Unable to paste styles. Block styles couldn't be found within the copied content.":["No se han podido pegar los estilos. Los estilos de bloque no se encontraron en el contenido copiado."],"Unable to paste styles. Please allow browser clipboard permissions before continuing.":["No se han podido pegar los estilos. Por favor, da permisos al portapapeles del navegador antes de continuar."],"Unable to paste styles. This feature is only available on secure (https) sites in supporting browsers.":["No se han podido pegar los estilos. Esta caracter\u00edstica solo est\u00e1 disponible en sitios seguros (https) en navegadores compatibles."],"External images can be removed by the external provider without warning and could even have legal compliance issues related to privacy legislation.":["Las im\u00e1genes externas pueden ser eliminadas por el proveedor externo sin previo aviso e incluso podr\u00edan plantear problemas de cumplimiento legal relacionados con la legislaci\u00f3n sobre privacidad."],"This image cannot be uploaded to your Media Library, but it can still be inserted as an external image.":["Esta imagen no se puede subir a tu biblioteca de medios, pero puede ser insertada como imagen externa."],"Move %1$d blocks from position %2$d left by one place":["Mueve %1$d bloques un espacio hacia la izquierda desde la posici\u00f3n %2$d"],"Move %1$d blocks from position %2$d down by one place":["Mueve %1$d bloques un espacio hacia abajo desde la posici\u00f3n %2$d"],"H1":["H1"],"H2":["H2"],"H3":["H3"],"H4":["H4"],"H5":["H5"],"H6":["H6"],"Hover":["Al pasar el cursor"],"Set the width of the main content area.":["Establece el ancho del \u00e1rea principal de contenido."],"short date format without the year\u0004M j":["j M"],"Now":["Ahora"],"Unset":["No establecido"],"Nested blocks will fill the width of this container. Toggle to constrain.":["Los bloques anidados llenar\u00e1n el ancho de este contenedor. Haz clic para restringir."],"Nested blocks use content width with options for full and wide widths.":["Los bloques anidados usan el ancho del contenido con opciones para anchos amplio y completo."],"Font":["Fuente"],"Constrained":["Restringido"],"Custom (%s)":["Perzonalizado (%s)"],"Restrict editing":["Restringir la edici\u00f3n"],"Spacing control":["Control de espaciado"],"Apply to all blocks inside":["Aplicar a todos los bloques incluidos"],"Inner blocks use content width":["Los bloques interiores usan el ancho del contenido"],"You are currently in zoom-out mode.":["Actualmente est\u00e1s en el modo de vista ampliada."],"All blocks are selected, and cannot be moved":["Todos los bloques est\u00e1n seleccionados y no se pueden mover"],"Blocks cannot be moved right as they are already are at the rightmost position":["Los bloques no se pueden mover a la derecha porque ya est\u00e1n en la posici\u00f3n m\u00e1s a la derecha"],"Blocks cannot be moved left as they are already are at the leftmost position":["Los bloques no se pueden mover a la izquierda porque ya est\u00e1n en la posici\u00f3n m\u00e1s a la izquierda"],"Close block inserter":["Cerrar el insertador de bloques"],"Link sides":["Enlazar laterales"],"Unlink sides":["Quitar enlaces laterales"],"Select the size of the source image.":["Selecciona el tama\u00f1o de la imagen original."],"Use featured image":["Usar imagen destacada"],"Custom format":["Formato personalizado"],"Link is empty":["El enlace est\u00e1 vac\u00edo"],"Choose a format":["Elige un formato"],"Delete selection.":["Borrar selecci\u00f3n"],"Enter your own date format":["Introduce tu propio formato de fecha"],"Enter a date or time <Link>format string<\/Link>.":["Introduce una <Link>cadena en formato<\/Link> de fecha u hora."],"short date format\u0004n\/j\/Y":["d\/m\/Y"],"medium date format\u0004M j, Y":["j\/M\/Y"],"long date format\u0004F j, Y":["j \\d\\e F \\d\\e Y"],"Date format":["Formato de fecha"],"short date format with time\u0004n\/j\/Y g:i A":["j\/n\/Y H:i"],"medium date format with time\u0004M j, Y g:i A":["j \\d\\e M, Y H:i"],"%s deselected.":["%s deseleccionado."],"Default format":["Formato predeterminado"],"Transform to %s":["Transformar a %s"],"%s blocks deselected.":["%s bloques deseleccionados."],"Transparent text may be hard for people to read.":["El texto transparente puede ser dif\u00edcil de leer para la gente."],"single horizontal line\u0004Row":["Fila"],"Alignment option\u0004None":["Ninguna"],"Lock":["Bloquear"],"verb\u0004Stack":["Apilar"],"Unlock":["Desbloquear"],"Lock %s":["Bloquear %s"],"Lock all":["Bloquear todo"],"Add pattern":["Agregar patr\u00f3n"],"Disable movement":["Desactivar movimiento"],"Prevent removal":["Evitar eliminaci\u00f3n"],"Add default block":["Agregar bloque predeterminado"],"Select parent block (%s)":["Seleccionar bloque superior (%s)"],"Choose specific attributes to restrict or lock all available options.":["Elige atributos espec\u00edficos a restringir o bloquea todas las opciones disponibles."],"font weight\u0004Black":["Negro"],"font style\u0004Italic":["Cursiva"],"font weight\u0004Extra Bold":["Extranegrita"],"font weight\u0004Bold":["Negrita"],"font weight\u0004Semi Bold":["Seminegrita"],"font weight\u0004Medium":["Mediana"],"font weight\u0004Regular":["Normal"],"font weight\u0004Light":["Clara"],"font weight\u0004Extra Light":["Extraclara"],"font weight\u0004Thin":["Fina"],"font style\u0004Regular":["Normal"],"Set custom size":["Establecer un tama\u00f1o personalizado"],"Use size preset":["Usar un tama\u00f1o prestablecido"],"Rename":["Renombrar"],"link color":["color del enlace"],"Elements":["Elementos"],"Block spacing":["Espaciado del bloque"],"Letter spacing":["Espacio entre letras"],"Explore all patterns":["Explorar todos los patrones"],"Flex":["Flexible"],"Flow":["Flujo"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Custom":["Personalizada"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizada"],"Radius":["Radio"],"Top left":["Arriba a la izquierda"],"Top right":["Arriba a la derecha"],"Orientation":["Orientaci\u00f3n"],"Max %s wide":["M\u00e1ximo %s de ancho"],"Bottom left":["Abajo a la izquierda"],"Link radii":["Enlazar radios"],"Bottom right":["Abajo a la derecha"],"Unlink radii":["Desenlazar radios"],"Justification":["Justificado"],"Displays more block tools":["Muestra m\u00e1s herramientas del bloque"],"Allow to wrap to multiple lines":["Permite el ajuste a varias l\u00edneas"],"Currently selected font weight: %s":["Grosor de la fuente seleccionado actualmente: %s"],"No selected font appearance":["No se ha seleccionado ninguna apariencia de fuente"],"Currently selected font style: %s":["Estilo de fuente seleccionado actualmente: %s"],"Currently selected font appearance: %s":["Apariencia de fuente seleccionada actualmente: %s"],"Create a two-tone color effect without losing your original image.":["Crea un efecto de color duotono sin perder tu imagen original."],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Predeterminado"],"No preview available.":["Vista previa no disponible."],"Tools provide different interactions for selecting, navigating, and editing blocks. Toggle between select and edit by pressing Escape and Enter.":["Las herramientas proporcionan diferentes interacciones para seleccionar, navegar y editar bloques. Cambia entre seleccionar y editar pulsando las teclas Escape y Enter."],"Choose":["Elegir"],"Margin":["Margen"],"Layout":["Estructura"],"Duotone":["Duotono"],"Next pattern":["Siguiente patr\u00f3n"],"Patterns list":["Lista de patrones"],"Carousel view":["Vista de carrusel"],"Previous pattern":["Patr\u00f3n anterior"],"Justify items left":["Justificar elementos a la izquierda"],"Justify items right":["Justificar elementos a la derecha"],"Space between items":["Espacio entre los elementos"],"Justify items center":["Justificar elementos al centro"],"Type \/ to choose a block":["Teclea \/ para elegir un bloque"],"Search for blocks and patterns":["Buscar bloques y patrones"],"Apply duotone filter":["Aplicar filtro de duotono"],"Use left and right arrow keys to move through blocks":["Usa las teclas de flecha izquierda y derecha para moverte por los bloques"],"Customize the width for all elements that are assigned to the center or wide columns.":["Personaliza el ancho de todos los elementos asignados a columnas centradas o amplias."],"Vertical":["Vertical"],"Horizontal":["Horizontal"],"Change items justification":["Cambiar el justificado de los elementos"],"Editor canvas":["Lienzo del editor"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Alineaci\u00f3n inferior"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Alineaci\u00f3n al medio"],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Alineaci\u00f3n superior"],"Transform to variation":["Transformar a la variaci\u00f3n"],"More":["M\u00e1s"],"Drag":["Arrastrar"],"Block patterns":["Patrones de bloques"],"Toggle full height":["Cambiar a altura completa"],"Font style":["Estilo de fuente"],"Font weight":["Peso de la fuente"],"Letter case":["May\u00fasculas o min\u00fasculas"],"Capitalize":["Iniciales en may\u00fascula"],"Uppercase":["May\u00fasculas"],"Decoration":["Decoraci\u00f3n"],"Add an anchor":["A\u00f1adir un ancla"],"Lowercase":["Min\u00fasculas"],"Captions":["T\u00edtulos"],"Appearance":["Aspecto"],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Crear: <mark>%s<\/mark>"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Patr\u00f3n de bloque \"%s\" insertado."],"Filter patterns":["Patrones de filtro"],"Search for patterns":["Buscar patrones"],"Aspect Ratio":["Relaci\u00f3n de Aspecto"],"Could not edit image. %s":["No se pudo editar la imagen. %s"],"Landscape":["Paisaje"],"Portrait":["Retrato"],"Zoom":["Zoom"],"Rotate":["Rotar"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Se produjo un error desconocido durante la creaci\u00f3n. Por favor, int\u00e9ntalo de nuevo."],"Block variations":["Variaciones de bloques"],"Creating":["Creando"],"Current media URL:":["URL actual de medios:"],"Image size presets":["Ajustes preestablecidos de tama\u00f1o de imagen"],"Move the selected block(s) down.":["Mover el\/los bloque(s) seleccionado(s) hacia abajo."],"Move the selected block(s) up.":["Mover el\/los bloque(s) seleccionado(s) hacia arriba."],"%d block added.":["%d bloque a\u00f1adido.","%d bloques a\u00f1adidos."],"A tip for using the block editor":["Un consejo para usar el editor de bloques"],"Block navigation structure":["Estructura de navegaci\u00f3n de bloques"],"Browse all":["Navegar todos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Navega todos. Esto abrir\u00e1 el panel principal del insertador en la barra de herramientas del editor."],"Copied \"%s\" to clipboard.":["Se ha copiado \"%s\" al portapapeles."],"Copied %d block to clipboard.":["%d bloque copiado en el portapapeles.","%d bloques copiados en el portapapeles."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["Se ha movido \"%s\" al portapapeles."],"Moved %d block to clipboard.":["Se ha movido %d bloque al portapapeles.","Se han movido %d bloques al portapapeles."],"Patterns":["Patrones"],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Utiliza las teclas Tabulador y Flecha para elegir una nueva ubicaci\u00f3n de bloque. Utiliza las teclas de flecha izquierda y derecha para moverte entre los niveles de anidamiento. Una vez seleccionada la ubicaci\u00f3n, pulsa Intro o Espacio para mover el bloque."],"Move to":["Mover a"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d.":["Bloque %1$d de %2$d, nivel %3$d."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["Actualmente te encuentras en modo de navegaci\u00f3n. Navega por los bloques con las teclas Tabulador y Las teclas de flecha. Utiliza las teclas de flecha izquierda y derecha para moverte entre los niveles de anidamiento. Para salir del modo de navegaci\u00f3n y editar el bloque seleccionado, pulsa Intro."],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Cambia el tipo de bloque presionando el icono de bloque en la barra de herramientas."],"Change matrix alignment":["Cambiar la alineaci\u00f3n de la matriz"],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Aumenta una lista presionando <kbd>space<\/kbd> al principio de una l\u00ednea."],"Line height":["Altura de la l\u00ednea"],"Open Colors Selector":["Abrir Selector de Colores"],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Endenta una lista presionando <kbd>backspace<\/kbd> al principio de una l\u00ednea."],"Padding":["Padding"],"Spacing":["Espaciado"],"Typography":["Tipograf\u00eda"],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arrastra archivos al editor para insertar autom\u00e1ticamente bloques de medios."],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover a la izquierda"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover hacia arriba"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover a la izquierda"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover hacia abajo"],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover %1$s bloque de la posici\u00f3n %2$d derecha a la posici\u00f3n %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover %1$s bloque de la posici\u00f3n %2$d izquierda a la posici\u00f3n %3$d"],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alternar entre usar el mismo valor para todos los tama\u00f1os de pantalla o usar un valor \u00fanico por tama\u00f1o de pantalla."],"Large screens":["Pantallas grandes"],"Medium screens":["Pantallas medianas"],"Small screens":["Pantallas peque\u00f1as"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla la propiedad %1$s para los %2$s viewports."],"Use the same %s on all screen sizes.":["Utiliza el mismo %s en todos los tama\u00f1os de pantalla."],"Currently selected":["Seleccionado actualmente"],"Press ENTER to add this link":["Pulsa ENTER para a\u00f1adir este enlace"],"Currently selected link settings":["Configuraci\u00f3n de enlaces seleccionada actualmente"],"Open Media Library":["Abrir la biblioteca de medios"],"The media file has been replaced":["El archivo de medios ha sido reemplazado"],"Search or type URL":["Busca o escribe una URL"],"Choose variation":["Elige la variaci\u00f3n"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["A\u00f1adir bloque"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Agregar %s"],"%s block added":["%s bloque a\u00f1adido"],"Select a variation to start with:":["Selecciona una variaci\u00f3n para empezar:"],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiples bloques seleccionados"],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["Actualmente est\u00e1s en modo de edici\u00f3n. Para volver al modo de navegaci\u00f3n, pulsa Escape."],"Midnight":["Medianoche"],"Electric grass":["Hierba el\u00e9ctrica"],"Pale ocean":["Oc\u00e9ano p\u00e1lido"],"Luminous dusk":["Atardecer luminoso"],"Blush bordeaux":["Blush bordeaux"],"Blush light purple":["Blush p\u00farpura claro"],"Cool to warm spectrum":["Espectro fr\u00edo a c\u00e1lido"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Muy gris claro a gris azulado cian"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Luminoso naranja vivo a rojo vivo"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["Luminoso \u00e1mbar vivo a naranja vivo luminoso"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Cian verde claro a cian verde vivo"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Azul cian vivo a p\u00farpura vivo"],"Block breadcrumb":["Bloquear la ruta de navegaci\u00f3n"],"Gradient":["Gradiente"],"Grid view":["Vista en Grilla"],"List view":["Vista en Lista"],"Move right":["Mover a la derecha"],"Move left":["Mover a la izquierda"],"Link rel":["Rel del enlace"],"Border radius":["Radio del Borde"],"Open in new tab":["Abrir en una Pesta\u00f1a Nueva"],"Group":["Grupo"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separa varias clases con espacios."],"Learn more about anchors":["M\u00e1s informaci\u00f3n sobre los anclajes"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor\u201d. Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Introduce una o dos palabras \u2014 sin espacios \u2014 para crear una direcci\u00f3n web \u00fanica solo para este bloque, llamado \"ancla\". Despu\u00e9s, podr\u00e1s enlazar directamente a esta secci\u00f3n de tu p\u00e1gina."],"Skip":["Omitir"],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combinaci\u00f3n de colores puede ser dif\u00edcil de leer para las personas."],"Add a block":["Agregar Nuevo Bloque"],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Mientras escribes, puede presionar <kbd>\/<\/kbd> para insertar r\u00e1pidamente nuevos bloques."],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Sube un archivo de medios o elige uno de tu biblioteca de medios."],"Vivid purple":["P\u00farpura vivo"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Cambiar la alineaci\u00f3n vertical"],"verb\u0004Group":["Grupo"],"Ungrouping blocks from within a grouping block back into individual blocks within the Editor\u0004Ungroup":["Desagrupar"],"block style\u0004Default":["Predeterminado"],"Change block type or style":["Cambiar tipo o estilo del bloque"],"Block tools":["Herramientas de bloque"],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloque, necesitar\u00e1s permiso para cargar medios."],"%s block selected.":["%s bloque seleccionado.","%s bloques seleccionados."],"Align text right":["Alinear texto a la derecha"],"Align text center":["Alinear centro de texto"],"Align text left":["Alinear texto a la izquierda"],"Heading %d":["Encabezado %d"],"Heading":["T\u00edtulo"],"Text alignment":["Alineaci\u00f3n del texto"],"Edit URL":["Editar URL"],"Fixed background":["Fondo fijo"],"Button":["Bot\u00f3n"],"Find original":["Encontrar el original"],"Insert a new block before the selected block(s).":["Insertar un nuevo bloque antes de el(los) bloque(s) seleccionado(s)"],"Remove the selected block(s).":["Eliminar el(los) bloque(s) seleccionado(s)."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplicar el(los) bloque(s) seleccionado(s)."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Seleccionar todo cuando escribas. P\u00falsalo de nuevo para seleccionar todos los bloques."],"Insert a new block after the selected block(s).":["Inserte un nuevo bloque despu\u00e9s de el(los bloque(s) seleccionado(s)."],"Document":["Documento"],"Navigate to the nearest toolbar.":["Mu\u00e9vete hasta la barra de herramientas m\u00e1s cercana."],"This block can only be used once.":["Este bloque s\u00f3lo se puede utilizar una vez."],"%d block":["%d bloque","%d bloques"],"Options":["Opciones"],"Cyan bluish gray":["Gris azulado cian"],"Light green cyan":["Verde claro cian"],"Luminous vivid amber":["\u00c1mbar vivo luminoso"],"Luminous vivid orange":["Anaranjado vivo luminoso"],"Pale cyan blue":["Azul cian p\u00e1lido"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Vivid cyan blue":["Azul ci\u00e1nico vivo"],"Vivid green cyan":["Verde vivo ci\u00e1nico"],"Vivid red":["Rojo vivo"],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"font size name\u0004Large":["Largo"],"font size name\u0004Small":["Peque\u00f1a"],"Additional CSS class(es)":["Clase(s) CSS adicional(es)"],"HTML anchor":["Anclaje HTML"],"Link settings":["Ajustes de enlaces"],"font size name\u0004Medium":["Medio"],"Skip to the selected block":["Saltar al bloque seleccionado"],"Duplicate":["Duplicar"],"no title":["sin t\u00edtulo"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Los bloques no se pueden mover hacia abajo porque ya est\u00e1n en el fondo"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Los bloques no se pueden mover arriba porque ya est\u00e1n al principio"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Add %s":["Agregar %s"],"More options":["M\u00e1s opciones"],"Paste or type URL":["Pegar o escribir URL"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Change type of %d block":["Cambiar tipo de %d bloque","Cambiar tipo de %d bloques"],"blocks\u0004Most used":["M\u00e1s usadas"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["El bloque %1$s est\u00e1 al principio del contenido y no se puede mover a la derecha"],"Transform to":["Transformar a"],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker %s.":["Esta combinaci\u00f3n de colores puede ser dif\u00edcil de leer. Prueba a usar un color de fondo m\u00e1s luminoso o un %s m\u00e1s oscuro."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter %s.":["Esta combinaci\u00f3n de colores puede ser dif\u00edcil de leer. Prueba a usar un color de fondo m\u00e1s oscuro o un %s m\u00e1s luminoso."],"Move %1$d blocks from position %2$d right by one place":["Mueve %1$d bloques de la posici\u00f3n %2$d a un sitio a la derecha"],"Move %1$d blocks from position %2$d up by one place":["Mueve %1$d bloques de la posici\u00f3n %2$d un sitio m\u00e1s arriba"],"Attempt recovery":["Intentar la recuperaci\u00f3n"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mueve %1$s bloque desde la posici\u00f3n %2$d hacia arriba hasta la posici\u00f3n %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["El bloque %1$s est\u00e1 al final del contenido y no se puede mover a la derecha"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["El bloque %s es el \u00fanico bloque, y no puede moverse"],"Convert to Blocks":["Convertir a bloques"],"Block: %s":["Bloque: %s"],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloque ha encontrado un error y no puede previsualizarse."],"Reset":["Resetear"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mueve %1$s bloque desde la posici\u00f3n %2$d hacia abajo hasta la posici\u00f3n %3$d"],"No block selected.":["No haz seleccionado ning\u00fan bloque."],"After Conversion":["Despu\u00e9s de la Conversi\u00f3n"],"Convert to Classic Block":["Convertir en Bloque Cl\u00e1sico"],"Convert to HTML":["Convertir a HTML"],"Current":["Actual"],"Resolve Block":["Resolver Bloque"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"imperative verb\u0004Resolve":["Resolver"],"Change alignment":["Cambiar alineaci\u00f3n"],"Full width":["Ancho completo"],"Wide width":["Ancho amplio"],"Change text alignment":["Cambiar alineaci\u00f3n del texto"],"Block contains unexpected or invalid content.":["El bloque contiene contenido inesperado o no v\u00e1lido."],"No results.":["No hay resultados."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, utiliza las teclas arriba y abajo para navegar.","%d resultados encontrados, utiliza las teclas arriba y abajo para navegar."],"Blocks":["Bloques"],"%s item":["%s item","%s \u00edtems"],"Invalid source":["Fuente no v\u00e1lida"],"Additional CSS":["CSS adicional"],"Original":["Original"],"Link selected.":["Enlace seleccionado."],"Paste URL or type to search":["Pegar la URL o escribe para buscar"],"Minimum height":["Altura m\u00ednima"],"Color":["Color"],"List View":["Vista de lista"],"Back":["Volver"],"Auto":["Auto"],"Move down":["Mover abajo"],"Move up":["Mover arriba"],"Align right":["Alinear a la derecha"],"Replace":["Reemplazar"],"Rows":["Filas"],"Align center":["Centrar"],"Align left":["Alinear a la Izquierda"],"Tools":["Herramientas"],"Insert from URL":["Insertar desde URL"],"Video":["Video"],"Audio":["Audio"],"Columns":["Columnas"],"Large":["Largo"],"Media Library":["Biblioteca de medios"],"Clear":["Limpiar"],"Clear selection.":["Limpiar la selecci\u00f3n."],"Colors":["Colores"],"text color":["color de texto"],"Mixed":["Mezclado"],"Upload":["Subir"],"Remove":["Eliminar"],"Styles":["Estilos"],"Link":["Enlace"],"Content width":["Ancho del contenido"],"User":["Usuario"],"Custom":["Personalizar"],"Text":["Texto"],", ":[", "],"Insert":["Insertar"],"Row":["Fila"],"Column":["Columna"],"Paragraph":["P\u00e1rrafo"],"Underline":["Subrayado"],"Strikethrough":["Tachado"],"Copy":["Copiar"],"Border":["Borde"],"Dimensions":["Dimensiones"],"Top":["Arriba"],"Bottom":["Abajo"],"Type":["Tipo"],"Source":["Fuente"],"Insert link":["Insertar enlace"],"Image":["Imagen"],"Shuffle":["Shuffle"],"Remove link":["Eliminar enlace"],"Next page":["P\u00e1gina Siguiente"],"Previous page":["P\u00e1gina anterior"],"Align text":["Alinear texto"],"Align":["Alineaci\u00f3n"],"Background":["Fondo"],"Justify text":["Justificar texto"],"Black":["Negro"],"White":["Blanco"],"Width":["Ancho"],"Default":["Predeterminado"],"Settings":["Opciones"],"Height":["Alto"],"No results found.":["No se encontraron resultados."],"Edit link":["Editar enlace"],"Search results for \"%s\"":["Resultados de la b\u00fasqueda para \u201c%s\u201d"],"Theme":["Temas"],"Apply":["Aplicar"],"None":["Ninguna"],"URL":["URL"],"Edit":["Editar"],"Publish":["Publicar"],"Advanced":["Avanzado"],"Attributes":["Atributos"],"Submit":["Enviar"],"Save":["Guardar"],"Name":["Nombre"],"Preview":["Vista previa"],"Plugins":["Plugins"],"Cancel":["Cancelar"],"Content":["Contenido"],"Scale":["Escala"],"Left":["Izquierda"],"Right":["Derecha"],"Select":["Seleccionar"],"Search":["Buscar"],"Close":["Cerrar"],"Delete":["Eliminar"],"Done":["Hecho"],"Thumbnail":["Imagen en miniatura"],"Caption":["Subt\u00edtulo"],"Full Size":["Tama\u00f1o completo"],"Size":["Tama\u00f1o"],"Media":["Medios"],"Medium":["Medio"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}}